# Spellchecker

## Задание

Написать консольное приложение для поиска опечаток в тексте при помощи частотного анализа.

> Алгоритм, описанный ниже, взят из R. Morris and L. L. Cherry, "Computer detection of typographical errors," in IEEE Transactions on Professional Communication, vol. PC-18, no. 1, pp. 54-56, March 1975, doi: 10.1109/TPC.1975.6593963.

Сначала необходимо очистить текст от знаков препинания и привести буквы к одному регистру. Здесь могут пригодиться функции `std::tolower`, `std::isalpha` и `std::isspace`:

```
It's five o'clock! -> its five oclock
```

Для того чтобы выделить опечатки в начале и в конце слова, а также для того чтобы корректно учесть слова из менее чем трех букв, в начало и конец каждого слова необходимо добавить точки:

```
.its. .five. .oclock.
```

После этого надо разбить все слова в тексте на ди- и триграммы, и подсчитать их количество.

На всякий случай напомним, что диграмма - последовательность из двух символов, а триграмма - последовательность из трех символов:

```
.its.
диграммы: .i it ts s.
триграммы: .it its ts.
```

Затем для каждого слова необходимо подсчитать индекс $`I`$. Индекс считается следующим образом: сначала для каждой триграммы $`abc`$ в слове считается индекс $`i`$:

```math
i = \frac{1}{2}[\log{n(ab)} + \log{n(bc)}] - \log{n(abc)}
```

Здесь $`n(ab)`$, $`n(bc)`$, и $`n(abc)`$ - число соответствующих ди- и триграмм в тексте минус один (без учета текущей), $`log`$ - натуральный логарифм.

Затем вычисляется индекс слова как среднее квадратическое индексов триграмм, входящих в это слово:

```math
I = \sqrt{\frac{i_0^2 + ... + i_n^2}{n}}
```

Логарифм нуля при вычислениях считать равным $`-10`$.

После этого необходимо вывести уникальные слова, индекс которых больше некоторого числа $`N`$. Разумное значение для числа $`N`$ требуется определить самостоятельно.

При выборе числа $`N`$ надо учитывать, что результатом работы приложения является не список слов с опечатками, а список слов, в которых опечатки наиболее вероятны. Скорее всего, большинство слов в этом списке будут просто редкими или необычными. Поэтому список должен быть достаточно коротким, чтобы человек мог просмотреть его за разумное время, и в то же время достаточно длинным, чтобы слова с опечатками не были вытеснены редкими словами.

Поддержка языков, отличных от английского, необязательна.

Для тестирования можно использовать бесплатные книги от [Project Hutenberg](https://www.gutenberg.org/).

## Требования

- Программа должна корректно работать с текстами, размер которых превышает размер оперативной памяти.
- Пользователь должен иметь возможность задать число $`N`$ или количество выводимых слов.
- В программе должна быть предусмотрена возможность вывести список ди- и триграмм текста.
- Проект должен собираться компилятором `clang` при помощи систем сборки `make` или `cmake`
- Необходимо поддержать три конфигурации сборки:
    - Debug, с ключами `-std=c++17 -Wall -Werror -g`
    - Sanitized, с ключами Debug плюс `-fsanitize=address,undefined,leak`
    - Release, с ключами Debug плюс `-O3`
- Исполняемые и временные файлы при сборке должны попадать в отдельный каталог, добавленный в файл `.gitignore`
- В репозитории должен быть readme-файл с инструкцией по сборке и использованию программы.
- Ручное управление памятью (`new`/`delete`, `*alloc`/`free`) запрещено.
- Использование сторонних библиотек запрещено.
- Код должен быть отправлен на проверку в виде PR в репозиторий [01-spellchecker](https://gitlab.se.ifmo.ru/programming-in-cxx/01-spellchecker) ([инструкция](https://gitlab.se.ifmo.ru/cse/main/-/wikis/%D0%9A%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BA%D1%83)).
